{
  "questionList": [
    {
      "id": 1,
      "questionText": "Mekkora  tömegű oxidion tartalmaz 1·10\u00B2\u00B3 db elektront?",
      "answerArray":
      [
        "266,7 mg",
        "333 mg",
        "2,67 g",
        "26,7 g",
        "21,3 g"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0

    },
    {
      "id": 2,
      "questionText": " Az alábbiak közül melyik molekulában van a legerősebb kötés?",
      "answerArray":
      [
        "Cl\u2082",
        "O\u2082",
        "N\u2082",
        "H\u2082",
        "F\u2082"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2

    },
    {
      "id": 3,
      "questionText": "A deutérium..",
      "answerArray":
      [
        "az atomos hidrogén neve",
        "a durranógáz másik neve",
        "az egyik hidrogénizotóp neve",
        "hidrogén és az oxigén keveréke",
        "a hidrogén vegyülete"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2

    },
    {
      "id": 4,
      "questionText": " A vízben a legjobban oldódik : ",
      "answerArray":
      [
        "az oxigén",
        "a hidrogén",
        "a szén-monoxid",
        "a hidrogén-klorid",
        "a nitrogén"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3

    },
    {
      "id": 5,
      "questionText": " Az alábbiak közül a legnagyobb a sűrűsége: ",
      "answerArray":
      [
        "a klórnak",
        "a hidrogénnek",
        "a héliumnak",
        "a nitrogénnek",
        "az oxigénnek"
      ],
      "correctAnswerIndex": 4
    },

    {
      "id": 6,
      "questionText":
      "Ha NaCl-oldatot higany katód és grafit anód között elektrolízálunk (megfelelő, nem túl nagy feszültséggel),akkor a katódon a nátriumionok redukálódnak....(a) az anódon a kloridionok semlegesítődnek .... (b) az anód környezetében az oldat gyengén savas lesz..... (c) a katód környezetében az oldat lúgosodik ........ (d) \n Melyek az előzőek közül a helyes megállapítások? ",

      "answerArray":
      [
        "(a), (b), (c) ",
        "csak (a) és (b) ",
        "csak a (b) és (c) ",
        "csak a (b) és (d) ",
        "mindegyik igaz"
      ],
      "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
      "id": 7,
      "questionText":
      "Egy vegyület halványzöld színű, vizes oldatából NaOH hatására zöld színű, AgNO\u2083-oldat hatására fehér csapadék válik le. Ha a halványzöld oldatba klórgázt vezetünk vagy hidrogén-peroxidoldatot öntünk, akkor az oldat színe sárgára változik.\n Mi lehetett a halványzöld vegyület?",
      "answerArray":
      [

        "Fe(NO\u2083)\u2082",
        "FeCl\u2083",
        "FeCl\u2082",
        "NiCl\u2082",
        "Ni(NO\u2083)\u2082"

      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "questionText":
      "Melyik sor tartalmazza csupa olyan elem vegyjelét, amelynek alapállapotú atomjai 2 párosítatlan elektront tartalmaznak?",
      "answerArray":
      [

        "Ca, C, O, S",
        "Ni, Si, S, C",
        "Mg, C, O, Zn",
        "Ca, Mg, Sr, Ba",
        "minden páros rendszámú elem"
      ],
      "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
      "id": 9,
      "questionText":
      "Melyikben +4 a S oxidációs száma?",
      "answerArray":
      [
        "H\u2082S",
        "Na\u2082S\u2082O\u2083",
        "Na\u2082SO\u2083",
        "SO\u2083",
        "SO\u00B2 \u2084 \u208B"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "questionText":
      "Melyik esetben NEM válik le csapadék?",
      "answerArray":
      [
        "ezüst-nitrát-oldat + sósav",
        "bárium-klorid-oldat + kénsavoldat",
        "vas(II)-szulfát-oldat + nátrium-hidroxid-oldat",
        "kálium-nitrát-oldat + nátrium-hidroxid-oldat",
        "kalcium-klorid-oldat + trinátrium-foszfát-oldat"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 11,
      "questionText":
      "Melyik fém hevítésekor NEM a feltüntetett reakció megy végbe?",
      "answerArray":
      [
        "4 Na + O\u2082 = 2 Na\u2082O",
        "4 Al + 3O\u2082 = 2 Al\u2082O\u2083",
        "2 Ca + O\u2082 = 2 CaO",
        "2 Mg + O\u2082 = 2 MgO",
        "2 Pb + O\u2082 = 2 PbO"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "id": 12,
      "questionText":
      "Melyik molekulában van a legtöbb nemkötő elektronpár?",

      "answerArray":
      [
        "CH\u2084",
        "CO\u2082",
        "PCl\u2083",
        "H\u2082S",
        "SO\u2082"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 13,
      "questionText":
      "Melyik sor tartalmaz minden rácstípusra példát?",

      "answerArray":
      [
        "KCl, Ne, CO\u2082, Fe",
        "NaCl, C gyémánt, Al, H\u2082O",
        "Na\u2082SO\u2084, NH\u2083, P\u2084, Fe",
        "P\u2084, SiO\u2082, NO\u2082, Cu",
        "He, CO\u2082, NaNO\u2083, Na"
      ],
      "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
      "id": 14,
      "questionText":"Melyik vegyület, illetve ion amfoter tulajdonságú? ",

      "answerArray":
      [

        " NH\u2084\u207A",
        " HCl",
        " H\u2082S",
        " H\u2082O",
        " OH\u208B"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 15,
      "questionText":"Melyik állítás igaz egyaránt a 0,1 mol/dm \u00B3-es HCl- és a 0,1 mol/dm\u00B3-es NaOH-oldatok azonos térfogataira?",

      "answerArray":
      [

        "A két oldatnak azonos a OH\u207B koncentrációja.",
        "A két oldatnak azonos a pH-ja.",
        "Mindkét oldatra érvényes, hogy a pH és a pOH összege 14.",
        "A két oldatnak azonos a sűrűsége.",
        "A két oldatban azonos tömegű oldott anyag van."

      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 16,
      "questionText":"Egy színtelen, szúrós szagú gáz vízben oldódik, vizes oldatában a fenolftalein indikátor liláspiros elszíneződést mutat. Melyik ez a gáz? ",

      "answerArray":
      [
        " a kén-dioxid",
        " a hidrogén-klorid",
        " a dihidrogén-szulfid",
        " a szén-dioxid",
        " az ammónia"

      ],
      "correctAnswerIndex": 4
    },
    {
      "id": 17,
      "questionText":"2,3 g nátrium ( Na \u00B2\u00B3 \u2081\u2081) hány darab neutront tartalmaz?",

      "answerArray":
      [
        " 6.6*10\u00B2\u00B3 db",
        " 1.38*10\u00B2\u00B3 db",
        " 7.2*10\u00B2\u00B3 db",
        " 6*10\u00B2\u00B2 db",
        " 7*10\u00B2\u00B4 db"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 18,
      "questionText":"A felsorolt vegyületeket vízben oldjuk. Melyik esetekben tér el az oldat pH-ja a semlegességi ponttól? \n  a) NH\u2083 b) KNO\u2083 c) Na\u2082CO\u2083 d) NaCl e) NH\u2084Cl ?  ",

      "answerArray":
      [
        "mindegyiknél",
        "a, c és e esetében",
        "b és d esetében",
        "csak az a-nál",
        "b és c esetében"

      ],
      "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
      "id": 19,
      "questionText":"Melyik állítás igaz?",

      "answerArray":
      [
        "A víz apoláris molekula.",
        "A hidrogén-fluorid asszociátumokat képez.",
        "A hidrogén-klorid nehezen cseppfolyósítható.",
        "Az H\u02083O\u207A -ionok savként és bázisként is viselkedhetnek.",
        "A hidrogén-fluorid erősebb sav, mint a hidrogén-jodid."

      ],
      "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
      "id": 20,
      "questionText":"Az oxigént nem lehet előállítani: ",

      "answerArray":
      [
        "kálium-permanganátból",
        "hidrogén-peroxidból",
        "mangán-dioxidból",
        "higany-oxidból",
        "levegőből"

      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 21,
      "questionText":"Mekkora a tömege 12.25 dm\u00b3 25 °C hőmérsékletű és 0.1 MPa nyomású neongáznak? Ar(Ne) = 20 ",

      "answerArray":
      [
        "1.0 g",
        "20 g",
        "2.0 g",
        "10 g",
        "0.10 g"

      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "id": 22,
      "questionText":"Melyik állítás igaz minden fémre?",

      "answerArray":
      [
        "A fémek mindegyike jó mechanikai tulajdonságú, szilárd halmazállapotú anyag.",
        "Korróziójukat a környezet redukáló hatása okozza.",
        "Oxigénnel magas hőmérsékleten mindegyik stabil oxidot ad.",
        "Standard elektródpotenciáljuk negatív.",
        "Előállításuk vegyületeikből minden esetben redukcióval történik."

      ],
      "correctAnswerIndex": 4
    },
    {
      "id": 23,
      "questionText":"Melyik sorban vannak azonos oxidációs számú központi atomok?",

      "answerArray":
      [
        "KMnO\u2084   KH(IO\u2083)\u2082   KClO\u2084",
        "H\u2082SO\u2084   HClO\u2083   H\u2082CO\u2083",
        "K\u2082MnO\u2084   K\u2082Cr\u2082O\u2087   (NH\u2084)\u2082SO\u2084.",
        "H\u2082SO\u2084   Na\u2082S\u2082O\u2083   H\u2082SiO\u2083",
        "Na\u2082S\u2084O\u2086   Fe\u2083O\u2084  NaClO\u2082"

      ],
      "correctAnswerIndex": 4
    },
    {
      "id": 24,
      "questionText":"Brómos vizet öntünk hidrogén-jodid-oldatba. Melyik megállapítás igaz a lejátszódó folyamatra?",

      "answerArray":
      [
        "A hidrogén-jodid oxidálja a brómot.",
        "Csak protolitikus folyamat játszódik le, és hidrogén-bromid keletkezik.",
        "A bróm redukálja a jódot.",
        "A jodidion oxidálódik, a bróm redukálódik.",
        "A jód kiválik, mert az erősebb sav kiszorítja a gyengébbet a vegyületéből.."

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 25,
      "questionText":"Az alábbi állítások közül melyik igaz a kénre?",

      "answerArray":
      [
        "Atomosan fordul elő.",
        "Elégetve kén-trioxid keletkezik belőle.",
        "Vízben jól oldódik.",
        "A természetben elemi állapotban előfordul.",
        "Nincs allotrop módosulata.."

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 26,
      "questionText":"Hány darab iont tartalmaz 1 mol nátrium-klorid?",

      "answerArray":
      [
        "2",
        "1",
        "2*10\u00B2\u00B3",
        "6**10\u00B2\u00B3",
        "1.2*10\u00B2\u00B4"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 27,
      "questionText":"Az alábbi megállapítások közül melyik állítás hibás?",

      "answerArray":
      [
        "A mészégetés redoxireakció.",
        "A mészoltás sav-bázis reakció.",
        "Az oltott mész képes megkötni a levegő szén-dioxid-tartalmát.",
        "A mészoltás exoterm folyamat.",
        "A mészégetés endoterm folyamat."

      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "id": 28,
      "questionText":"Az alábbiak közül melyik fém reagál vízzel a leghevesebben?",

      "answerArray":
      [
        "a kálcium",
        "a vas",
        "a réz",
        "a nátrium",
        "az aluminium"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 29,
      "questionText":"Azonos tömegű hidrogén- és szén-monoxid-gáz térfogataránya (azonos hőmérsékleten és nyomáson?",

      "answerArray":
      [
        " 1 : 14",
        " 1 : 2",
        " 28 : 1",
        " 14 : 1",
        " 1 : 1"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 30,
      "questionText":"Melyik reakció endoterm?",

      "answerArray":
      [
        " Fe + S = FeS",
        " N\u2082 + 3 H\u2082 = 2 NH\u2083",
        " N\u2082 + O\u2082 = 2 NO",
        " C + O\u2082 = CO\u2082",
        " S + O\u2082 = SO\u2082"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 31,
      "questionText":"Az alábbiak közül melyik vegyület vízben oldásakor kapjuk a legnagyobb pH-jú oldatot?",

      "answerArray":
      [
        "SO\u2082",
        "NaCl",
        "HCl",
        "P\u2082O\u2083",
        "CaO"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 32,
      "questionText":"Ammóniával nem lép reakcióba:",

      "answerArray":
      [
        " az oxigén",
        " a víz",
        " a hidrogén-klorid",
        " a nátrium-hidroxid",
        " a kénsav"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "id": 33,
      "questionText":"Ammóniával nem lép reakcióba:",

      "answerArray":
      [
        " az oxigén",
        " a víz",
        " a hidrogén-klorid",
        " a nátrium-hidroxid",
        " a kénsav"

      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    }

  ]
}

